<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Владимир Чигарёв</title>
    <link>https://chiga17.dev/index.html</link>
    <description></description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 01:13:55 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://chiga17.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Образование и наука</title>
      <link>https://chiga17.dev/education/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:13:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://chiga17.dev/education/index.html</guid>
      <description>Кандидат наук по прикладной математике 2024&#xA;Присуждение степени: Решением диссертационного совета присуждена ученая степень кандидата наук по прикладной математике (Протокол № 29 от 30.09.2024 г.)&#xA;Тема диссертации: О хаотических аттракторах и репеллерах в системах с компактным фазовым пространством&#xA;Краткое описание: Диссертационная работа посвящена исследованию хаотической динамики систем, описываемых диффеоморфизмами на компактных многообразиях. Разработаны новые методы анализа хаотической динамики, включая определение границ применимости теории линейного отклика и проверку неравномерной гиперболичности системы. Продемонстрирован новый сценарий столкновения хаотического аттрактора с репеллером для отображений на трехмерном торе, а также разработаны методы построения гетероразмерных циклов. Создан программный комплекс для исследования обратимых и диссипативных систем. Результаты работы представлены на международных конференциях и семинарах, а также опубликованы в ведущих журналах по теории динамического хаоса.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Опыт работы</title>
      <link>https://chiga17.dev/experience/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:13:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://chiga17.dev/experience/index.html</guid>
      <description>AI Agent проект 2024&#xA;Senior Software Designer&#xA;Участвовал в ежедневных встречах Обсуждал задачи и планы с международными коллегами Разрабатывал новые функции Поддерживал и улучшал существующий функционал Выполнял рефакторинг и ревью кода Писал техническую документацию Технологии: AI, Node.js, OAuth2, PostgreSQL, Moleculer, Docker, Kubernetes&#xA;Сервис бронирования окружений 2020 – 2024&#xA;Senior Software Designer&#xA;Вёл разработку внутреннего сервиса управления окружениями Разрабатывал и внедрял ключевой бэкенд-функционал (кодирование, отладка, тестирование) Вносил небольшие изменения на стороне клиента Активно участвовал в ежедневных встречах, ежемесячном планировании и демо Работал с международными коллегами Поддерживал, оптимизировал и расширял функциональность сервиса Проводил рефакторинг и ревью кода Создавал и поддерживал документацию Технологии: Java, Spring, MySQL, Docker, Hibernate, AWS, REST, Python, Rancher, React, Node.js, GitLab, Kubernetes</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мини-проекты</title>
      <link>https://chiga17.dev/mini-projects/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:13:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://chiga17.dev/mini-projects/index.html</guid>
      <description>Печать чеков для кафе Проект для автоматизации печати чеков с заказами из различных сервисов доставки: Яндекс.Доставка, ЕК ДОСТАВКА, Delivery Club, собственный сайт кафе.&#xA;Основные задачи:&#xA;Разобраться с управлением принтером при ограниченной документации. Исследовать API сервисов доставки без официальной документации. Унифицировать разнородные API в единую структуру. Инструменты и технологии: DevTools, REST API, encodings, Python, escpos, wxPython, unittest&#xA;Регистр пациентов Веб-приложение для регистрации врачей-офтальмологов и ведения базы данных пациентов, проходящих хирургическое лечение.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>